<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nancy&apos;s Blog</title>
    <description>落小花</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:20:46 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 16:20:46 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.4</generator>
    
      <item>
        <title>无聊时光里的碎碎念</title>
        <description>&lt;p&gt;近来，时常听到这样的喟叹，仿若一声轻轻的叹息，悠悠地飘散在日常的缝隙里：”最近感觉好无聊啊，大把大把的时间闲置在手边，却茫茫然不知该如何打发，做什么都觉着缺了几分兴致。” 这话啊，仿若一阵无形的风，吹进了许多人的心房，惹得心底泛起一圈圈空落的涟漪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瞧，小 A 刚与男友共享了浪漫晚餐，朋友圈瞬间化作一片甜蜜的”狗粮”海洋，满屏的爱意四溢，字里行间都透着蜜里调油的幸福；小 B 趁着大好春光，与家人奔赴一场热热闹闹的春游，照片里的繁花似锦、绿草如茵一股脑地涌进视野，春意就这样透过屏幕，鲜活地铺展在眼前；小 C 约上三五好友围坐火锅旁，那腾腾热气、红油翻滚的画面定格在朋友圈，麻辣鲜香的气息似要破屏而出，引得人口舌生津；小 D 一头扎进毕业旅行的浪潮，异国的旖旎风光、独特街景接连刷屏，每一张照片都藏着肆意飞扬的青春与远方的召唤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我静静地翻看着这一方小小的朋友圈”舞台”，台上的他们演绎着各自的精彩，心中自是涌起无尽艳羡。可奇怪的是，这股羡慕刚冒出头，便被心底莫名的倦怠压了下去，手脚像是被无形的丝线缠住，提不起一丝去效仿、去探寻的劲头。究竟是怎么了？仿若陷入一场迷雾，找不到出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细想来，许是平日里活得太过按部就班，像老旧钟表里的指针，一格一格规规矩矩地走着既定路线，毫无波澜。没有能一头扎进去的爱好，生活便如同一杯寡淡的白开水，日复一日，乏味得紧，单调得只剩重复的日常琐碎，这大抵就是无聊趁虚而入的根由吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若你发觉自己对生活失了热忱，工作也成了机械的应付，仿若行尸走肉般麻木度日，那不妨给自己安排一场旅行吧。不管是奔赴邻城的短途小憩，还是跨越山海的长途跋涉，目的地任由你随心勾勒。寻一张素净的纸张，仿若摊开生活的蓝图，将心底那些心心念念的地方、魂牵梦萦的风景、跃跃欲试的趣事逐一写下，再用想象的丝线将它们串联起来，勾勒出一段独属于自己的旅程轨迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行嘛，衣食住行缺一不可。琢磨着每餐的风味，考量住宿的惬意，算好车票的行程，顺着时间的脉络，一点一点打磨细节，一份详实的旅行计划便悄然成型。不过，随性之人也大可以抛开这份”束缚”，背上行囊说走就走，随心漫步在大街小巷，邂逅不期而遇的惊喜。只是这般肆意用在近途尚可，要是远途旅行，随心的脚步没准就会与某些绝美风景擦肩而过，徒留遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像我，前几日奔赴天津，满心期许一场圆满旅程，谁料碰上雾霾，火车慢悠悠地晚点了一小时。待下车时，日头已然高悬，原定上午那一小时的惬意闲逛化为泡影，计划伊始就被打乱了阵脚。下午呢，又贪恋街边小景，走走停停间，逛五大道的时间被大幅压缩，末了，大名鼎鼎的瓷房子没去成，天津之眼的队伍也没排上，满心满眼只剩失落与不甘。次日更甚，行程规划得漏洞百出，竟在火车站白白晃悠了一小时，满心的无奈无处言说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼时，我满心感慨，暗自庆幸是独自出行。这般不靠谱的计划，若是连累旁人一同陷入仓促与遗憾，愧疚定会如潮水般将我淹没。一个人，顶多自嘲几句，权当是旅途中别样的小插曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知不觉间，思绪倾泻成洋洋洒洒的文字，仿若竹筒倒豆子般说个没完。写下这篇小文，初衷不过是想为深陷无聊泥沼的人儿，添一抹别样色彩，洒一点生活的”调味料”。这世间广袤无垠，仿若无尽画卷徐徐铺展，可人生短暂得如白驹过隙，转瞬即逝。想去游历的地方浩如烟海，能支配的时间却寥寥无几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因而，那些能把时间妥帖规划的人，总是让我心生敬意与羡慕。他们仿若手握神奇魔法，将有限的时间精雕细琢，让每分每秒都熠熠生辉，生命也似在这精心编排里悄然”变长”，绽放出别样华彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行文至此，终了。感谢你，愿在这茫茫文字海洋里，耐心聆听我的碎碎念，期许这些字句能为你的无聊日常，送去一丝慰藉与启发。愿你往后余生，满是滚烫热忱，奔赴心之所向。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/03/27/thoughts-on-boredom/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/03/27/thoughts-on-boredom/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>四点，时光列车上的旧忆</title>
        <description>&lt;p&gt;下午四点，这是一天里我格外偏爱的时分。像是命运在冗长时光轴上特意标注的温柔刻度，日光倾洒下来，不似午时那般灼烈刺眼，只余恰到好处的暖，绵软地裹住周身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候，这般时辰，院子便是我和小伙伴的欢乐王国。肆意地躺倒在绿茵茵的草地上，放纵目光追着云朵游走，看飞机划破长空，拉出绵远悠长的白线，不必担忧日光会唐突地晃疼双眼。那时节，风里都氤氲着无忧的甜香，时光悠悠，被拉得无限漫长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温度，也是恰恰好的。不凛冽到叫人瑟缩，也不过分燥热，仿若大自然轻呵出的一口温润气息，熨帖着每一寸裸露的肌肤。天空澄澈得近乎透明，是那种画家费尽心力也调不出的湛蓝，随意一拍，定格的皆是能裱进相框的绝美画面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼儿园的孩童们，在滑梯间嬉笑穿梭，翘首盼着放学归家；小学生们呢，刚摆脱课业的小枷锁，欢闹着围在零食小摊前，挑拣着舌尖上的甜梦；初中生还在教室里佯装沉稳，心思却早已飘向校外；高中生则沉浸在自习的静谧里，偶尔抬头，憧憬着晚餐的慰藉。整个世界，都在这四点的光影里，寻到各自安适的步调，不慌不忙，一切刚好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于忙碌尘世里奔波的上班族而言，下午四点宛如一场中场休憩的钟声。一日的劳顿渐至尾声，紧绷的神经悄然松缓，思绪悠悠飘向晚餐的餐桌，或是盘算着与心爱之人的约会，眉眼间不自觉漫上期许的笑意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此刻，我置身天津回济南的绿皮车厢，窗外天色湛蓝如旧时光里的那方手帕，纯粹得不染纤尘。列车晚点半小时，仿若命运无端岔出的一小段插曲。怀里抱了三个小时的旅行包，沉甸甸的，却寻不到妥帖安置之处，它像我此刻无处着陆的小小落寞。肚子里适时传出”咕”的一声低鸣，在寂静车厢里格外清晰，饥肠辘辘，成了这场旅途别样的注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车缓缓前行，路过德州，记忆仿若脱缰的野马，呼啸着奔回往昔。奶奶家毗邻生资站，每日天还未透亮，火车裹挟着破晓的清寒，准时进站拉化肥。幼年时，那尖锐的鸣笛声常突兀地刺破梦境，扰我安眠；后来啊，听得多了，反倒成了安神的谣曲，即便火车轰隆驶过，我也能在梦乡的边缘沉沉睡去，仿若练就一身对火车喧嚣免疫的本领，在晃晃悠悠的卧铺上，编织一帘帘甜梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忆起那些没有互联网的旧时光，火车便是小镇孩童心头的绮丽盛景。每至下午四点，列车准时从厂里启程，我和小伙伴们的”猜火车”游戏便开场，瞪大双眼，争执着数车厢节数，谁猜得最相近，谁便是当日赢家。那时候，满心满眼皆是这般纯粹的快乐，输赢都被赋予无上重量。可如今呢，时代呼啸向前，怕是再难觅孩童执着于数火车车厢的身影了，那些质朴的童趣，终究遗落在岁月深处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邻家有个傻哥哥，幼年一场高烧，烧去了灵慧，余生只剩傻笑与呆滞。岁岁年年，他雷打不动地守在铁轨旁，等火车呼啸而来，仿若那钢铁巨兽是他毕生挚友。上次返乡，再见傻哥哥，往昔乌发已覆霜雪，佝偻背影在夕阳余晖里愈发寂寥。二十余载匆匆过，当年一同猜火车的孩童羽翼渐丰、奔赴四方，独留他守着铁轨，守着旧时光，无人知晓火车驶来刹那，他混沌脑海里翻涌着怎样的思绪，亦无人确切知晓他的年岁，只记得我幼时猜火车，他正值风华二十几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人呐，大抵是上了年纪，才这般频繁陷入回忆的泥沼。有时，望着傻哥哥痴痴守望火车的模样，心底竟漫上丝丝艳羡。于他而言，日升月落，火车轰鸣而过，便是岁岁年年，是他简单而纯粹的一生。尘世纷扰、功名利禄皆与他无关，他守着一方铁轨，守成一尊岁月的雕塑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事讲到此处，列车缓缓进站，车身一阵震颤，仿佛抖落一路的风霜。3月26日，在这颠簸、拥挤又晚点的绿皮车上，我把旧时光打包收好，带着满行囊的回忆，迈向站台那端未知的烟火日常。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2024/03/26/four-oclock-memories/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2024/03/26/four-oclock-memories/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>JS常用操作实例</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;js常用操作实例&quot;&gt;JS常用操作实例&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/chenhuiYj/ec-do&quot;&gt;ec-do&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实例为日常开发常用的小实例，包括数组去重，打乱数组，字母大小写转换，cookie操作的封装等。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 19:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/12/11/ec-do/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/12/11/ec-do/</guid>
        
        <category>前端</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>解决markdownPAD在win10下无法正常预览的问题</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;解决markdownpad在win10下无法正常预览的问题&quot;&gt;解决markdownPAD在win10下无法正常预览的问题&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Markdown-This view has crashed!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决办法：
下载&lt;a href=&quot;https://link.zhihu.com/?target=http%3A//markdownpad.com/download/awesomium_v1.6.6_sdk_win.exe&quot;&gt;Awesomium 1.6.6 SDK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考：https://www.zhihu.com/question/34393386&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 19:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/12/08/deal-with-problem/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/12/08/deal-with-problem/</guid>
        
        <category>前端</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
